(self.webpackChunk_N_E=self.webpackChunk_N_E||[]).push([[405],{5557:function(e,a,n){(window.__NEXT_P=window.__NEXT_P||[]).push(["/",function(){return n(3138)}])},3138:function(e,a,n){"use strict";n.r(a),n.d(a,{default:function(){return W}});var i=n(5893),o=n(5152),s=n.n(o),t=n(858),r=function(){return(0,i.jsx)("div",{className:" hero bg-center bg-fixed bg-no-repeat bg-cover h-screen relative flex flex-col gap-12 justify-end items-start px-5 py-9",children:(0,i.jsx)(t.E.div,{initial:"hidden",animate:"visible",variants:{hidden:{scale:.9,opacity:0},visible:{scale:1,opacity:1,transition:{delay:.4}}},children:(0,i.jsxs)("div",{className:" text-stone-50 ",children:[(0,i.jsx)("p",{className:"font-italianno text-[2.5rem] md:text-[3.5rem] relative after:bg-accent-400 after:absolute after:left-2 after:bottom-3 after:w-[110%] after:h-[2px] ",children:"Lex est quod notamus"}),(0,i.jsx)("p",{className:"text-stone-400 text-base md:text-xl ",children:(0,i.jsx)("em",{children:"To co piszemy, stanowi Prawo"})})]})})})},c=function(e){var a=e.text;return(0,i.jsx)("h1",{className:"text-center font-bold text-3xl mb-16 after relative after:bg-accent-400 after:absolute after:left-[50%] after:-bottom-2 after:translate-x-[-50%] after:w-20 after:h-[2px] ",children:a})},d=function(){return(0,i.jsx)("section",{className:" notariusz lg:flex lg:justify-end ",id:"notariusz",children:(0,i.jsx)("div",{className:" lg:w-[55vw]",children:(0,i.jsxs)("div",{className:"lg:max-w-[800px]",children:[(0,i.jsxs)("article",{className:"mb-8",children:[(0,i.jsx)(c,{text:"Kancelaria"}),(0,i.jsx)("p",{children:"Kancelaria mie\u015bci si\u0119 w odnowionej kamienicy, w centrum Szczecina, przy alei Bohater\xf3w Warszawy 14, pomi\u0119dzy ulic\u0105 Jagiello\u0144sk\u0105 a ulic\u0105 5-go Lipca. Do lokalu mo\u017cna wej\u015b\u0107 bezpo\u015brednio z ulicy. Kancelaria czynna jest od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku w godzinach od 9:00 do 16:00, przy czym mo\u017cliwe jest um\xf3wienie si\u0119 na spotkanie z notariuszem poza wskazanymi godzinami urz\u0119dowania lub w innym terminie, w tym tak\u017ce w sobot\u0119."})]}),(0,i.jsxs)("article",{children:[(0,i.jsx)(c,{text:"Notariusz"}),(0,i.jsx)("p",{children:"Notariusz Aleksandra Zacharska zwi\u0105zana jest z notariatem od 2006 roku, kiedy to po kilkuletniej pracy w S\u0105dzie Rejonowym w Szczecinie, rozpocz\u0119\u0142a prac\u0119 w Kancelarii Notarialnej w Szczecinie na stanowisku asystent notariusza. W 2011 roku uko\u0144czy\u0142a studia na kierunku prawo na Wydziale Prawa i Administracji Uniwersytetu Szczeci\u0144skiego broni\u0105c prac\u0119 magistersk\u0105 z zakresu prawa cywilnego. W 2013 roku przyst\u0105pi\u0142a do egzaminu wst\u0119pnego na aplikacj\u0119 radcowsk\u0105 i uzyska\u0142a wynik pozytywny."}),(0,i.jsxs)("p",{children:[" ","W latach 2014 - 2016 roku odby\u0142a aplikacj\u0119 radcowsk\u0105 przy Okr\u0119gowej Izbie Radc\xf3w Prawnych w Szczecinie. Z uwagi jednak na wieloletni\u0105 prac\u0119 w kancelarii notarialnej w 2017 roku przyst\u0105pi\u0142a do egzaminu notarialnego i po uzyskaniu wyniku pozytywnego zajmowa\u0142a stanowisko zast\u0119pcy notarialnego w Kancelarii Notarialnej w Szczecinie."," "]}),(0,i.jsx)("p",{children:"Pod koniec 2021 roku zosta\u0142a powo\u0142ana przez Ministra Sprawiedliwo\u015bci na stanowisko notariusza i w marcu 2022 roku rozpocz\u0119\u0142a prac\u0119 na tym stanowisku w ramach w\u0142asnej kancelarii notarialnej. Przy dokonywaniu czynno\u015bci notarialnych czuwa nad nale\u017cytym zabezpieczeniem praw i s\u0142usznych interes\xf3w stron oraz innych os\xf3b, dla kt\xf3rych czynno\u015b\u0107 ta mo\u017ce powodowa\u0107 skutki prawne. Ponadto udziela stronom niezb\u0119dnych wyja\u015bnie\u0144 dotycz\u0105cych dokonywanej czynno\u015bci notarialnej."})]})]})})})},l=function(e){var a=e.content;return(0,i.jsx)("li",{className:"gradient-counter-item bg-slate-50 rounded-b-lg rounded-tr-lg shadow-xl mt-5 min-h-[3rem] pt-6 pb-4 px-2 sm:px-4 md:px-6 relative font-semibold",style:{counterIncrement:"gradient-counter"},children:a.title})},z=[{title:"Sporz\u0105dza akty notarialne."},{title:"Sporz\u0105dza akty po\u015bwiadczenia dziedziczenia."},{title:"Podejmuje czynno\u015bci dotycz\u0105ce europejskiego po\u015bwiadczenia spadkowego."},{title:"Podejmuje czynno\u015bci zwi\u0105zane z zarz\u0105dem sukcesyjnym przedsi\u0119biorstwem osoby fizycznej i z tymczasowym przedstawicielem w zakresie udzia\u0142u ma\u0142\u017conka przedsi\u0119biorcy w przedsi\u0119biorstwie, na zasadach okre\u015blonych w ustawie z dnia 5 lipca 2018 r. o zarz\u0105dzie sukcesyjnym przedsi\u0119biorstwem osoby fizycznej i innych u\u0142atwieniach zwi\u0105zanych z sukcesj\u0105 przedsi\u0119biorstw."},{title:"Sporz\u0105dza po\u015bwiadczenia."},{title:"Spisuje protoko\u0142y."},{title:"Sporz\u0105dza protesty weksli i czek\xf3w."},{title:"Przyjmuje na przechowanie pieni\u0105dze, papiery warto\u015bciowe, dokumenty, dane na informatycznym no\u015bniku danych, o kt\xf3rym mowa w przepisach o informatyzacji dzia\u0142alno\u015bci podmiot\xf3w realizuj\u0105cych zadania publiczne."},{title:"Prowadzi rejestry akcjonariuszy prostych sp\xf3\u0142ek akcyjnych oraz podejmuje zwi\u0105zane z tym czynno\u015bci."},{title:"Sporz\u0105dza wypisy, odpisy i wyci\u0105gi dokument\xf3w."},{title:"Sporz\u0105dza, na \u017c\u0105danie stron, projekty akt\xf3w, o\u015bwiadcze\u0144 i innych dokument\xf3w."},{title:"Sk\u0142ada wnioski o wpis w ksi\u0119dze wieczystej wraz z dokumentami stanowi\u0105cymi podstaw\u0119 wpisu w ksi\u0119dze wieczystej."},{title:"Sporz\u0105dza inne czynno\u015bci wynikaj\u0105ce z odr\u0119bnych przepis\xf3w."}],m=function(){return(0,i.jsx)("ol",{className:"pl-4 max-w-[900px] mx-auto",style:{counterReset:"gradient-counter"},children:z.map((function(e){return(0,i.jsx)(l,{content:e},Math.random())}))})},w=function(){return(0,i.jsxs)("section",{id:"czynnosci-notarialne",children:[(0,i.jsx)(c,{text:"Czynno\u015bci notarialne"}),(0,i.jsxs)("div",{className:"section-container",children:[(0,i.jsxs)("div",{children:[(0,i.jsx)("p",{children:"Notariusz jako osoba zaufania publicznego jest powo\u0142any do dokonywania czynno\u015bci, kt\xf3rym strony s\u0105 obowi\u0105zane lub pragn\u0105 nada\u0107 form\u0119 notarialn\u0105. Czynno\u015bci notarialne, dokonane przez notariusza zgodnie z prawem, maj\u0105 charakter dokumentu urz\u0119dowego."}),(0,i.jsx)("p",{className:"font-bold mt-4 mb-10",children:"Notariusz dokonuje nast\u0119puj\u0105cych czynno\u015bci:"})]}),(0,i.jsx)(m,{})]})]})},p=n(5529),u=[{name:"Darowizna",path:"dokumenty-darowizna.pdf"},{name:"Pe\u0142nomocnictwo",path:"dokumenty-pelnomocnictwo.pdf"},{name:"Akt po\u015bwiadczenia dziedziczenia",path:"dokumenty-posw-dziedziczenia.pdf"},{name:"Po\u015bwiadczenia",path:"dokumenty-poswiadczenia.pdf"},{name:"O\u015bwiadczenie o przyj\u0119ciu/odrzuceniu spadku",path:"dokumenty-spadek.pdf"},{name:"Sprzeda\u017c",path:"dokumenty-sprzedaz.pdf"},{name:"Testament",path:"dokumenty-testament.pdf"},{name:"Umowa maj\u0105tkowa ma\u0142\u017ce\u0144ska",path:"dokumenty-umowa-majatkowa.pdf"}],y=function(){return(0,i.jsxs)("section",{className:"",id:"dokumenty",children:[(0,i.jsx)(c,{text:"Dokumenty"}),(0,i.jsx)("div",{className:"max-w-[900px] mx-auto grid md:grid-cols-2 gap-3",children:u.map((function(e){return(0,i.jsxs)("a",{href:"/documents/".concat(e.path),rel:"noreferrer",target:"_blank",className:"px-8 py-10 border-2 rounded-md border-slate-200 shadow-lg font-semibold hover:bg-slate-200 hover:shadow-xl transition duration-300 outline-none focus:bg-slate-200 focus:shadow-xl flex justify-between items-center",children:[e.name,(0,i.jsx)(p.XCv,{size:"medium"})]},e.path)}))})]})},j=function(e){var a=e.text;return(0,i.jsx)("h2",{className:"font-bold text-xl mb-5 ",children:a})},k=function(){return(0,i.jsxs)("section",{id:"oplaty",className:"oplaty",children:[(0,i.jsx)(c,{text:"Op\u0142aty"}),(0,i.jsxs)("div",{className:"section-container",children:[(0,i.jsxs)("article",{className:"mb-10",children:[(0,i.jsx)(j,{text:"Wynagrodzenie"}),(0,i.jsx)("p",{children:"Notariuszowi za dokonanie czynno\u015bci notarialnych przys\u0142uguje wynagrodzenie okre\u015blone na podstawie umowy ze stronami czynno\u015bci, nie wy\u017csze ni\u017c maksymalne stawki taksy notarialnej w\u0142a\u015bciwe dla danej czynno\u015bci okre\u015blone w rozporz\u0105dzeniu Ministra Sprawiedliwo\u015bci z dnia 28 czerwca 2004 roku\xa0w sprawie maksymalnych stawek taksy notarialnej, powi\u0119kszone o nale\u017cny podatek VAT."}),(0,i.jsx)("p",{children:"Je\u017celi strona czynno\u015bci notarialnej nie jest w stanie bez uszczerbku utrzymania koniecznego dla siebie i rodziny ponie\u015b\u0107 \u017c\u0105danego przez notariusza wynagrodzenia, mo\u017ce wyst\u0105pi\u0107 z wnioskiem do s\u0105du rejonowego w\u0142a\u015bciwego ze wzgl\u0119du na jej miejsce zamieszkania o zwolnienie w ca\u0142o\u015bci lub w cz\u0119\u015bci od ponoszenia tego wynagrodzenia. Za stron\u0119 zwolnion\u0105 od ponoszenia wynagrodzenia za dokonan\u0105 czynno\u015b\u0107 notarialn\u0105 wynagrodzenie ponosi Skarb Pa\u0144stwa. Wynagrodzenie przyznaje notariuszowi, na jego wniosek, s\u0105d, kt\xf3ry wyznaczy\u0142 notariusza, na podstawie taksy notarialnej okre\u015blonej w rozporz\u0105dzeniu Ministra Sprawiedliwo\u015bci z dnia 28 czerwca 2004 roku\xa0w sprawie maksymalnych stawek taksy notarialnej."})]}),(0,i.jsxs)("article",{className:"mb-10",children:[(0,i.jsx)(j,{text:"Op\u0142aty s\u0105dowe"}),(0,i.jsxs)("p",{children:["Notariusz pobiera i przekazuje do w\u0142a\u015bciwego s\u0105du wieczystoksi\u0119gowego op\u0142aty s\u0105dowe za dokonanie wpisu w ksi\u0119dze wieczystej w wysoko\u015bci przewidzianej w\xa0ustawie z dnia 28 lipca 2005 roku\xa0o kosztach s\u0105dowych w sprawach cywilnych."," "]}),(0,i.jsx)("p",{children:"Notariusz uzale\u017cnia sporz\u0105dzenie aktu notarialnego oraz obj\u0119cie wnioskiem o wpis w ksi\u0119dze wieczystej \u017c\u0105dania dokonania w ksi\u0119dze wieczystej tak\u017ce innego wpisu zwi\u0105zanego z czynno\u015bci\u0105 notarialn\u0105, od uprzedniego uiszczenia przez wnioskodawc\u0119 nale\u017cnej op\u0142aty s\u0105dowej."}),(0,i.jsx)("p",{children:"Je\u017celi wnioskodawca zosta\u0142 zwolniony od koszt\xf3w s\u0105dowych od wniosku o wpis w ksi\u0119dze wieczystej, notariusz wskazuje we wniosku o wpis w ksi\u0119dze wieczystej, \u017ce op\u0142ata s\u0105dowa nie zosta\u0142a pobrana i za\u0142\u0105cza prawomocne postanowienie s\u0105du w przedmiocie zwolnienia od koszt\xf3w s\u0105dowych do dokument\xf3w stanowi\u0105cych podstaw\u0119 wpisu w ksi\u0119dze wieczystej, kt\xf3re przesy\u0142a do s\u0105du prowadz\u0105cego ksi\u0119g\u0119 wieczyst\u0105."})]}),(0,i.jsxs)("article",{className:"mb-10",children:[(0,i.jsx)(j,{text:"Podatki"}),(0,i.jsx)("p",{children:"Notariusz jako p\u0142atnik\xa0podatk\xf3w nalicza, pobiera i odprowadza do w\u0142a\u015bciwego organu podatkowego nast\u0119puj\u0105ce podatki:"}),(0,i.jsxs)("ul",{className:"list-disc list-inside mt-4",children:[(0,i.jsx)("li",{className:"mt-4",children:"podatek od czynno\u015bci cywilnoprawnych w stawkach przewidzianych w ustawie z dnia 9 wrze\u015bnia 2000 roku\xa0o podatku od czynno\u015bci cywilnoprawnych,"}),(0,i.jsx)("li",{className:"mt-4",children:"podatek od spadk\xf3w i darowizn w stawkach przewidzianych w ustawie z dnia 28 lipca 1983 roku\xa0o podatku od spadk\xf3w i darowizn."})]}),(0,i.jsx)("p",{className:"mt-4",children:"Notariusz obowi\u0105zany jest uzale\u017cni\u0107 dokonanie czynno\u015bci od uprzedniego zap\u0142acenia podatku."})]})]})]})},h=n(2814),x=n(1417),b=n(2175),f=n(4231),g=n(7294),N=f.Ry().shape({name:f.Z_().required(),email:f.Z_().required().email(),phone:f.Rx(),message:f.Z_().required()}),v=function(){var e=(0,g.useState)(null),a=e[0],n=e[1];return(0,i.jsx)(b.J9,{initialValues:{name:"",email:"",phone:"",message:""},validationSchema:N,onSubmit:function(e,a){var i=a.setSubmitting,o=a.resetForm;i(!0),fetch("https://formspree.io/f/xvoljnjl",{method:"POST",headers:{Accept:"application/json"},body:JSON.stringify(e)}).then((function(e){e.ok?n("Dzi\u0119kujemy za wiadomo\u015b\u0107. Wkr\xf3tce si\u0119 z Tob\u0105 skontaktujemy."):n("Przepraszamy, nie uda\u0142o si\u0119 wys\u0142a\u0107 wiadomo\u015bci. Prosimy o kontakt mailowy lub telefoniczny."),i(!1),o()})).catch((function(e){n("Przepraszamy, nie uda\u0142o si\u0119 wys\u0142a\u0107 wiadomo\u015bci. Prosimy o kontakt mailowy lub telefoniczny."),i(!1)}))},children:function(e){var n=e.handleSubmit,o=e.isSubmitting,s=e.touched,t=e.errors;return(0,i.jsxs)("form",{className:"contact-form",name:"contact",onSubmit:n,children:[(0,i.jsxs)("div",{className:t.name&&s.name?"form-control invalid":"form-control",children:[(0,i.jsx)("label",{htmlFor:"name",children:"Imi\u0119 i nazwisko:"}),(0,i.jsx)(b.gN,{type:"text",name:"name",id:"name"})]}),(0,i.jsxs)("div",{className:t.email&&s.email?"form-control invalid":"form-control",children:[(0,i.jsx)("label",{htmlFor:"email",children:"Email:"}),(0,i.jsx)(b.gN,{type:"email",name:"email",id:"email"})]}),(0,i.jsxs)("div",{className:t.phone&&s.phone?"form-control invalid":"form-control",children:[(0,i.jsx)("label",{htmlFor:"phone",children:"Telefon:"}),(0,i.jsx)(b.gN,{type:"number ",name:"phone",id:"phone"})]}),(0,i.jsxs)("div",{className:t.message&&s.message?"form-control invalid":"form-control",children:[(0,i.jsx)("label",{htmlFor:"message",children:"Wiadomo\u015b\u0107:"}),(0,i.jsx)(b.gN,{as:"textarea",name:"message",id:"message",rows:"7"})]}),(0,i.jsx)("div",{className:"actions text-right",children:(0,i.jsx)("button",{type:"submit",className:" bg-accent-400 text-stone-50 font-bold px-4 py-2 rounded-full cursor-pointer hover:bg-accent-500 ",children:o?"Wysy\u0142anie...":"Wy\u015blij"})}),(0,i.jsx)("p",{children:a})]})}})},S=function(){var e=(0,i.jsx)(h.G,{icon:x.neY,size:"2xl"});return(0,i.jsx)("section",{className:"bg-slate-700 text-stone-50 ",id:"kontakt",children:(0,i.jsxs)("div",{className:"section-container grid lg:grid-cols-2 gap-8",children:[(0,i.jsxs)("article",{className:"max-w-[600px] ",children:[(0,i.jsxs)("div",{className:"border-b-2 border-accent-400 pb-4 mb-4",children:[(0,i.jsx)("h2",{className:"text-xl mb-4 font-bold",children:"Dane kontaktowe"}),(0,i.jsxs)("div",{className:"mb-4",children:[(0,i.jsx)("p",{className:"font-semibold",children:"KANCELARIA NOTARIALNA"}),(0,i.jsx)("p",{children:"al. Bohater\xf3w Warszawy 14/2"}),(0,i.jsx)("p",{children:"70-370 Szczecin"})]}),(0,i.jsxs)("div",{className:"mb-4",children:[(0,i.jsx)("p",{className:"font-semibold",children:"Godziny urz\u0119dowania:"}),(0,i.jsx)("p",{className:"",children:"poniedzia\u0142ek \u2013 pi\u0105tek w godzinach 9:00 - 16:00"})]}),(0,i.jsx)("div",{className:"mb-4",children:(0,i.jsx)("p",{children:"Mo\u017cliwe jest um\xf3wienie si\u0119 na spotkanie z notariuszem poza wskazanymi godzinami urz\u0119dowania lub w innym terminie, w tym tak\u017ce w sobot\u0119."})}),(0,i.jsxs)("p",{className:"text-xl ",children:[(0,i.jsx)("span",{className:"font-semibold mr-2 text-accent-400",children:"Email:"}),(0,i.jsx)("a",{href:"mailto:kancelaria@notariusz-zacharska.pl",children:"kancelaria@notariusz-zacharska.pl"})]}),(0,i.jsxs)("p",{className:"text-xl",children:[(0,i.jsx)("span",{className:"font-semibold mr-2 text-accent-400",children:"Telefon:"}),(0,i.jsx)("a",{href:"tel:+48918173444",children:"91 817 34 44"})]}),(0,i.jsx)("p",{children:(0,i.jsx)("a",{href:"https://www.facebook.com/Notariusz.Szczecin.Centrum",title:"facebook",target:"_blank",rel:"noreferrer",children:e})})]}),(0,i.jsxs)("div",{className:"border-b-2 border-accent-400 pb-4 mb-4 lg:border-none",children:[(0,i.jsx)("h2",{className:"text-xl mb-4 font-bold",children:"Dane kancelarii"}),(0,i.jsxs)("p",{children:[(0,i.jsx)("span",{className:"font-semibold mr-2",children:"NIP:"}),"8512697534"]}),(0,i.jsxs)("p",{children:[(0,i.jsx)("span",{className:"font-semibold mr-2",children:"REGON"}),"521076215"]}),(0,i.jsx)("p",{className:"font-semibold mr-2",children:"Numer rachunku bankowego:"}),(0,i.jsx)("p",{children:"19 1020 4795 0000 9202 0477 6532"}),(0,i.jsx)("p",{className:"font-semibold mr-2",children:"Numer rachunku depozytowego:"}),(0,i.jsx)("p",{children:"24 1020 4795 0000 9002 0477 6540"})]})]}),(0,i.jsxs)("article",{className:"max-w-[600px]",children:[(0,i.jsx)("h2",{className:"text-xl mb-4 font-bold",children:"Napisz do nas!"}),(0,i.jsx)(v,{})]})]})})},P=function(){return(0,i.jsx)("footer",{className:"bg-slate-900 h-14 text-stone-400 px-4 flex items-center",children:(0,i.jsx)("p",{children:"Joanna Jacak 2022"})})},_=s()((function(){return n.e(625).then(n.bind(n,2625))}),{loadableGenerated:{webpack:function(){return[2625]}},ssr:!1});function W(){return(0,i.jsxs)("main",{children:[(0,i.jsxs)(_,{children:[(0,i.jsx)(r,{}),(0,i.jsx)(d,{}),(0,i.jsx)(w,{}),(0,i.jsx)(y,{}),(0,i.jsx)(k,{}),(0,i.jsx)(S,{})]}),(0,i.jsx)(P,{})]})}}},function(e){e.O(0,[547,112,487,774,888,179],(function(){return a=5557,e(e.s=a);var a}));var a=e.O();_N_E=a}]);